[
    {
        "questionNum": 1,
        "question": "Prirodni priraštaj je odnos?",
        "a": "nataliteta i mortaliteta",
        "b": "mortaliteta i nataliteta",
        "c": "fertiliteta i mortaliteta",
        "d": "fertiliteta i nataliteta",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 2,
        "question": "Najstarije i najtvrđe stene su?",
        "a": "magmatske",
        "b": "metamorfne",
        "c": "starije sedimentne",
        "d": "mlađe sedimentne",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 3,
        "question": "Koliko saveznih drzava ima SAD?",
        "a": "45",
        "b": "38",
        "c": "55",
        "d": "50",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 4,
        "question": "Glavni grad Islanda je?",
        "a": "Keflavik",
        "b": "Akureyri",
        "c": "Reykjavik",
        "d": "Vatnajokull",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 5,
        "question": "Najduza reka na svetu je?",
        "a": "Amazon",
        "b": "Nil",
        "c": "Dunav",
        "d": "Volga",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 6,
        "question": "Koji je najduzi planinski venac na svetu?",
        "a": "Transantarktičke planine",
        "b": "Himajali",
        "c": "Andi",
        "d": "Alpi",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 7,
        "question": "Koja je najmanja drzava na svetu?",
        "a": "Gibraltar",
        "b": "Američka Samoa",
        "c": "Kajmanska ostrva",
        "d": "Vatikan",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 8,
        "question": "Koja reka protiče kroz Pariz?",
        "a": "Temza",
        "b": "Loire",
        "c": "Rajna",
        "d": "Sena",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 9,
        "question": "Koliko okeana ima u svetu?",
        "a": "6",
        "b": "5",
        "c": "10",
        "d": "3",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 10,
        "question": "Najveći grad na svetu?",
        "a": "Meksiko siti",
        "b": "Njujork",
        "c": "Tokijo",
        "d": "Peking",
        "correct": 0
    }
]